保皇阻拉布有新計仔 聲稱係「集體智慧」

保皇阻拉布有新計仔 聲稱係「集體智慧」

10,972
最後更新: 1130 18:47 / 建立時間 (HKT): 1130 11:21

何家達攝

【新增短片】

民主派立法會議員為力阻建制派於下周修改議事規則，連續兩星期就《刑事訴訟程序條例》擬議決議案積極發言「拉布」，並由民主黨議員鄺俊宇提出中止待續議案，要求政府改革法援制度。20多名泛民議員先後發言後，立法會今早否決鄺俊宇的議案後，並於今早約10時，大比數通過《刑事訴訟程序條例》擬議決議案，會將法援署委聘私人執業律師處理刑事案件的費用，以及律政司委聘律師處理刑事案件檢控的費用，按通脹上調4%。

立法會其後即辯論與港珠澳大橋啟用的4條附屬法例，以及另外9項涉及不同範疇的附屬法例，工聯會議員黃國健在立法會港珠澳大橋口岸附屬法例小組主席周浩鼎及民主黨員涂謹申發言後，突然指就上述附屬法例展開討論是「有啲浪費時間」，並根據議事規則40（1），提出終止辯論動議。

黃國健指，看到最近立法會拉布越來越嚴重，已陷入接近瘋狂狀態，指看到立法會之前的決議案爭論不大，但都用近14小時討論，所以他覺得立法會現時動議辯論已成為拉布狀態，又指「終止辯論」動議已成為拉布工具兼「臭名遠播」，他希望今日為「終止辯論」動議「平反」，指泛民主派若無意拉布，就不應就有關動議發言，令立法會重回正常狀態。保安局局長在立法會主席邀請時，表示無意發言。

有建制派議員指，黃國健提出終止辯論動議是建制派的「集體智慧」，指由於早已評估廿多名民主派議員，將就多項涉及不同範疇的附屬法例，每人作15分鐘發言後，再提出「終止辯論」動議拉布，故建制派決定先下手為強，率先提出有關動議，令泛民議員不能在提出有關動議前，每人作出15分鐘的發言。
民主派其後點人數，建制派即離開會議廳小休，其間經民聯林健鋒與黃國健在立法會走廊「擊掌」。黃國健被問到為何提出終止待續時，指今次是自己10年議員任期內，首次提出有關動議。黃國健指，每次泛民辯論到最後，都會再提出終止辯論動議，「玩多7、8個鐘」，「我哋希望早能夠將修改議事規呢樣嘢，可以擺上立法會大會度傾，再浪費一啲時間，我哋係浪費唔起」，所以決定率先提出終止辯論的動議。

問到事先有否與受影響的政府當局討論時，黃國健說：「老實講，呢一組的附屬法例歸邊個局，我都無詳細研究」，又指終止辯論動議獲得通過，相關附屬法例亦會自動生效。

麥美娟講明以其人之道 慢必斥球員球證夾埋屠殺議員發言機會

公民黨轟黃國健圖令立會變人大 「手都唔使拍 個個做鵪鶉」